# ประเมินซีอีโอมีสินทรัพย์แค่ดอลลาร์Forbes Theranos #
Elizabethซีอีโอสาวผู้ก่อตั้งหนึ่งในซึ่งหมายถึงบริษัทที่ระดมเงินทุนได้ในระดับพันล้านดอลลาร์ที่กำลังตกที่นั่งลำบากในขณะนี้ผู้ที่ครั้งหนึ่งเคยได้รับการประเมินจากว่ามีสินทรัพย์มากถึงพันล้านดอลลาร์มาตอนนี้คิดว่าเธอมีแค่ดอลลาร์เท่านั้นที่ว่านี้ก็คือสื่อสายการเงินจากสหรัฐอเมริกาที่หลายคนรู้จักและคุ้นหูกันดี
โดยเฉพาะในบ้านเราที่มักจะได้ยินข่าวการจัดอันดับมหาเศรษฐีจากให้ได้ยินอยู่บ่อยครั้งและในครั้งนี้ได้พูดคุยกับนักลงทุนและผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมวงการเดียวกันกับหลายรายด้วยกันจนนำไปสู่ข้อสรุปที่ว่าแท้จริงแล้วมูลค่าสินทรัพย์ของซีอีโอสาวแห่งนั้นก็คือไม่มีมูลค่าเลยการประเมินมูลค่าในตัวซีอีโอสาวนั้นเริ่มจากการประเมินมูลค่าของก่อนถึงแม้ว่าหลังการระดมทุนสำเร็จได้เงินไปล้านดอลลาร์เมื่อเกือบ
ปีก่อนจะทำให้ได้รับการประเมินว่ามีมูลค่าสูงถึงพันล้านดอลลาร์แต่คิดว่าโดยแท้จริงแล้วน่าจะมีมูลค่าเพียงแค่ล้านดอลลาร์เท่านั้นหาใช่พันล้านดอลลาร์ไม่แปลง่ายคือคิดว่าถ้าเจ๊งแล้วมีคนจะซื้อกิจการต่อก็คงซื้อต่อในราคาประมาณนี้ตัวเลขล้านดอลลาร์ของนั้นมาจากการตีมูลค่าทรัพย์สินทางปัญญาและเงินที่ระดมทุนได้ล้านดอลลาร์อ้างอิงจากการประเมินของ
บริษัทลงทุนในธุรกิจงานวิจัยรวมกับมูลค่าของบริษัทอีกส่วนหนึ่งที่ได้จากยอดขายผลิตภัณฑ์ต่างซึ่งเป็นข้อมูลที่ได้รับมาจากคนวงในอีกต่อหนึ่งเนื่องจากตัวเองนั้นถือหุ้นทุนอยู่ครึ่งหนึ่งของมูลค่าหากกิจการเกิดล่มจมจนต้องขายต่อกันจริงที่ราคาล้านดอลลาร์ตามที่มีการประเมินเงินล้านดอลลาร์นั้นจะถูกแบ่งชำระให้แก่นักลงทุนผู้ถือหุ้นบุริมสิทธิ์ก่อนนั่นย่อมหมายความว่าในตัวเงิน
ล้านดอลลาร์ที่ว่านี้จะไม่ได้ส่วนแบ่งเลยแม้แต่แดงเดียวที่มาที่ไปของการที่ประเมินมูลค่าของเปลี่ยนแปลงไปในทางดำดิ่งจนหัวทิ่มจากพันล้านดอลลาร์สู่ล้านดอลลาร์นั้นมีดังนี้หลายอย่างดูคลุมเครือและเป็นความลับไม่มีหลักฐานที่หนักแน่นชวนให้เชื่อได้เลยว่าระบบและเทคโนโลยีนั้นคือของจริงตัวจริงนั่นทำให้เป็นเรื่องยากที่จะทำให้คนมั่นใจยอมจ่ายเงินเพื่อใช้
เครื่องตรวจเลือดของคำมั่นที่เลื่อนลอยแถลงว่าได้รับเอกสารอนุมัติเรื่องการตรวจหาไวรัสโรคเริมจากแล้วและกำลังจะได้รับเอกสารอนุมัติการใช้เครื่องตรวจสำหรับการตรวจเลือดเพื่อผลอื่นอีกกว่ารายการแต่ทว่าสิ่งที่เกิดขึ้นคือไม่อาจทำได้อย่างที่อ้างแถมยังถูกตรวจประเมินและสั่งห้ามใช้เครื่องเก็บเลือดเพื่อทดสอบจากปลายนิ้วด้วย
ด้วยสภาพเช่นนี้ย่อมทำให้สถานภาพบริษัทดูสั่นคลอนตลาดของอาจไม่เหลืออีกแล้วเพราะไม่อาจสร้างความเชื่อมั่นให้แก่กลุ่มผู้ใช้ทำให้คู่แข่งอย่างหรือแย่งลูกค้าสำหรับบริการตรวจเลือดไปเรื่อยนั่นหมายถึงต่อให้ผ่านวิบากกรรมการตรวจสอบรอบด้านจากหน่วยงานรัฐและทำธุรกิจต่อไปได้ก็อาจดึงลูกค้ากลับมาไม่ทันเสียแล้วเรื่องนี้คงต้องตามดูกันอีกยาวอย่างช้าที่สุดในเดือนสิงหาคมนี้
จะต้องปรากฎตัวอีกครั้งในงานประชุมประจำปีของสมาพันธ์อุตสาหกรรมเคมีเพื่อการแพทย์แห่งอเมริกาที่มา
Elizabeth Holmes Theranos unicorn Forbes Forbes Forbes Forbes Forbes Theranos Theranos Forbes Theranos Theranos Forbes Theranos Forbes Theranos Forbes VC Experts Forbes Holmes Theranos Holmes Forbes Theranos Edison Theranos Theranos FDA Theranos FDA Theranos Quest Diagnostics Laboratory Corp. Theranos Holmes AACC Forbes 